{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om kombineret ungdomsuddannelse.", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n102 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, LA, KF)\n\n7 stemmer imod forslaget (EL)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "196", 
 "id": 1183, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-17T00:57:17.017", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "631", 
 "resume": "Loven opretter en kombineret ungdomsuddannelse som en ny kompetencegivende ungdomsuddannelse. Form\u00e5let er at forbedre elevernes grundlag for besk\u00e6ftigelse og mulighed for forsat uddannelse. \n\nLoven er et led i udm\u00f8ntningen af \u00bbAftale om Bedre og mere attraktive erhvervsuddannelser\u00ab af 24. februar 2014 mellem regeringen (Socialdemokratiet og Radikale Venstre), Venstre, Dansk Folkeparti, Socialistisk Folkeparti, Det Konservative Folkeparti og Liberal Alliance. \n\nM\u00e5lgruppen er unge under 25 \u00e5r med afsluttet 9. eller 10. klasse eller tilsvarende, som er motiverede for uddannelse, men som ikke umiddelbart har de n\u00f8dvendige personlige, sociale eller faglige kompetencer, som kr\u00e6ves for at tage en erhvervsuddannelse eller gymnasial uddannelse. \n\nUddannelsen er opdelt i fire dele af hvert \u00bd \u00e5rs varighed, og uddannelsen vil afh\u00e6ngig af den unges foruds\u00e6tninger og kompetencer have en varighed p\u00e5 indtil 2 \u00e5r. Elever, der gennemf\u00f8rer uddannelsen, opn\u00e5r betegnelsen erhvervsassistent.\n", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om kombineret ungdomsuddannelse.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 196", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}