{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om erhvervsuddannelser, lov om vejledning om uddannelse og erhverv samt pligt til uddannelse, besk\u00e6ftigelse m.v., lov om folkeskolen og forskellige andre love. (Bedre og mere attraktive erhvervsuddannelser m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n98 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, LA, KF)\n\n8 stemmer imod forslaget (EL)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "195", 
 "id": 1185, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-17T00:57:18.547", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "634", 
 "resume": "Loven er en del af udm\u00f8ntning af \u00bbAftale om Bedre og mere attraktive erhvervsuddannelser\u00ab af 24. februar 2014 mellem regeringen (Socialdemokratiet og Radikale Venstre), Venstre, Dansk Folkeparti, Socialistisk Folkeparti, Liberal Alliance og Det Konservative Folkeparti.\n\nLoven indeholder bl.a. f\u00f8lgende hovedpunkter: \n\u2013 Forenkling af erhvervsuddannelsernes struktur. \n\u2013 Udformning af studiekompetencegivende eksamen p\u00e5 alle relevante uddannelser og sidestilling mellem erhvervsuddannelsesfag p\u00e5 h\u00f8jt niveau med gymnasiale fag. \n\u2013 En ny type erhvervsuddannelse for voksne (euv) p\u00e5 25 \u00e5r. \n\u2013 Klare adgangskrav. \n\u2013 Ny erhvervsrettet 10. klasse (eud10). \n\u2013 Forbedring af kvaliteten i erhvervsuddannelserne gennem mere og bedre undervisning. \n\u2013 Fokusering af vejledningsindsatsen. \n", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om erhvervsuddannelser.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 195", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}