{
 "periodeid": 30, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om social service. (\u00c6ndring af revisionsbestemmelse).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n108 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "143", 
 "id": 10960, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-28T08:11:43.17", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "599 af 18. juni 2012.", 
 "resume": "Form\u00e5let med loven er at udskyde revisionen af reglerne om for\u00e6ldres tr\u00e6ning af b\u00f8rn med handicap. Revisionen skulle efter de g\u00e6ldende regler finde sted i folketings\u00e5ret 2011-12. Revisionen foresl\u00e5s udskudt til folketings\u00e5ret 2015-16.\n\nDe g\u00e6ldende regler er en del af udm\u00f8ntningen af satspuljeaftalen for 2008.\n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 1. juli 2012.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om social service og \u00e6ndring af revisionsbestemmelse.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 143", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}