{
 "periodeid": 28, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om ans\u00e6ttelse i stillinger i folkekirken m.v. (Udvidet mulighed for hensyntagen til teologisk retningsbestemte mindretal og \u00f8get mulighed for mobiliet blandt pr\u00e6ster).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n110 stemmer for forslaget (V, S, DF, SF, KF, RV, LA, UFG)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n2 stemmer hverken for eller imod forslaget (EL)", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "126", 
 "id": 13698, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-10-09T12:16:07.93", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "250 af 30. marts 2011.", 
 "resume": "Form\u00e5let med loven er\n\n\u2022 at udvide muligheden for at tage hensyn til teologisk retningsbestemte mindretal i pastoratet, s\u00e5 hensynet ogs\u00e5 vil kunne medtages, n\u00e5r man ans\u00e6tter overenskomstansatte sognepr\u00e6ster, og\n\n\u2022 at skabe \u00f8get mulighed for mobilitet blandt pr\u00e6ster. Dette form\u00e5l vil man bl.a. im\u00f8dekomme ved at g\u00f8re det lettere for sognepr\u00e6ster at skifte stilling til pastorater med flere pr\u00e6stestillinger, hvis sognepr\u00e6sterne opfylder en r\u00e6kke n\u00e6rmere angivne kriterier. Desuden vil man indf\u00f8re mulighed for, at pr\u00e6ster under n\u00e6rmere betingelser kan foretage indbyrdes stillingsbytte for en periode p\u00e5 mindst 1 \u00e5r.\n\nEn \u00f8get mobilitet for sognepr\u00e6ster medf\u00f8rer i visse tilf\u00e6lde en begr\u00e6nsning af menighedsr\u00e5denes inddragelse i ans\u00e6ttelsesproceduren. Loven l\u00e6gger op til, at dette alene kan ske, hvis pastoratets menighedsr\u00e5d aftaler dette med biskoppen.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om ans\u00e6ttelse i stillinger i folkekirken m.v.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 126", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}