{
 "periodeid": 30, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om \u00e6ndring af lov om anvendelse af Christianiaomr\u00e5det. (\u00c6ndring af revisionsbestemmelse).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n109 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "96", 
 "id": 10485, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-27T15:25:30.707", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "390 af 2. maj 2012.", 
 "resume": "Loven uds\u00e6tter en planlagt revision af lov om anvendelse af Christianiaomr\u00e5det med et \u00e5r. Forslag om revision af loven skal herefter frems\u00e6ttes i folketings\u00e5ret 2012-13.\n\nI juni 2011 blev der indg\u00e5et en aftale mellem staten og Christiania. Aftalen indeb\u00e6rer, at en nystiftet fond, Fonden Fristaden Christiania, skal k\u00f8be en del af omr\u00e5det, leje en anden del og varetage den fremtidige genopretning, drift og vedligeholdelse. Aftalen skal v\u00e6re gennemf\u00f8rt den 1. juli 2012. N\u00e5r aftalen er gennemf\u00f8rt, vil klima-, energi- og bygningsministeren frems\u00e6tte et forslag til revision af loven, der afspejler den nye ordning, og at Fonden Fristaden Christiania varetager ansvaret for omr\u00e5det.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om anvendelse af Christianiaomr\u00e5det.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 96", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}