{
 "periodeid": 30, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om folkeskolen, lov om friskoler og private grundskoler m.v. og lov om folkeh\u00f8jskoler, efterskoler, husholdningsskoler og h\u00e5ndarbejdsskoler (frie kostskoler). (Inklusion af elever med s\u00e6rlige behov i den almindelige undervisning og tilpasning af klagereglerne til en mere inkluderende folkeskole m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n101 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, LA, KF)\n\n8 stemmer imod forslaget (EL)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "103", 
 "id": 10496, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-27T18:49:50.8", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "379 af 28. april 2012.", 
 "resume": "Loven indf\u00f8rer en ny afgr\u00e6nsning af specialundervisning og anden specialp\u00e6dagogisk bistand. Specialundervisning og anden specialp\u00e6dagogisk bistand omfatter kun st\u00f8tte til b\u00f8rn i specialklasser og specialskoler samt st\u00f8tte til b\u00f8rn, hvis undervisning i den almindelige klasse kun kan gennemf\u00f8res med st\u00f8tte i mindst 9 undervisningstimer ugentligt.\n\nMed loven skal der ikke l\u00e6ngere tr\u00e6ffes en afg\u00f8relse om specialundervisning til den enkelte elev, n\u00e5r det drejer sig om en elev med behov for st\u00f8tte i mindre end 9 undervisningstimer om ugen. Det giver kommunerne st\u00f8rre fleksibilitet til at tilrettel\u00e6gge og tilpasse st\u00f8tten til elever med s\u00e6rlige behov. Og det frig\u00f8r ressourcer hos bl.a. p\u00e6dagogisk-psykologisk r\u00e5dgivning.\nLoven pr\u00e6ciserer desuden praksis i Klagen\u00e6vnet for vidtg\u00e5ende specialundervisning.\n\nLoven finder anvendelse fra skole\u00e5ret 2012-13, for de frie skoler dog f\u00f8rst fra skole\u00e5ret 2013-14.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om inklusion af elever med s\u00e6rlige behov.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 103", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}