{
 "periodeid": 31, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om ophavsret. (Forl\u00e6ngelse af beskyttelsestiden for ud\u00f8vende kunstnere og fremstillere af lydoptagelser, oph\u00f8r af aftale om overdragelse af en ud\u00f8vende kunstners rettigheder, ud\u00f8vende kunstneres ret til \u00e5rligt supplerende vederlag m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n104 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, LA, KF)\n\n8 stemmer imod forslaget (EL)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "120", 
 "id": 1866, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-13T11:05:59.497", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "380", 
 "resume": "Loven implementerer et EU-direktiv om forl\u00e6ngelse af beskyttelsestiden for ophavsret og visse besl\u00e6gtede rettigheder. Loven indeb\u00e6rer for det f\u00f8rste en forl\u00e6ngelse af beskyttelsestiden for ud\u00f8vende kunstneres ret til lydoptagelser af deres fremf\u00f8relser fra 50 til 70 \u00e5r. En tilsvarende forl\u00e6ngelse sker for de rettigheder, som fremstilleren af lydoptagelser har til en given lydoptagelse.\n\nFor det andet harmoniseres beregningen af beskyttelsestiden for musikv\u00e6rker med tekst, s\u00e5 beskyttelsestiden for b\u00e5de musikv\u00e6rket og teksten bliver beregnet som 70 \u00e5r fra d\u00f8ds\u00e5ret for den l\u00e6ngstlevende enten komponist eller tekstforfatter.\n\nDerudover indeholder loven nogle ledsageforanstaltninger om ud\u00f8vende kunstneres ret til et \u00e5rligt supplerende vederlag i den forl\u00e6ngede beskyttelsestid, deres ret til at bringe en aftale om overdragelse af rettigheder til oph\u00f8r samt nogle overgangsbestemmelser i forhold til eksisterende rettigheder og overdragelsesaftaler.\n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 1. juli 2013. Dog fasts\u00e6tter justitsministeren tidspunktet for ikrafttr\u00e6den af \u00a7 1, nr. 7.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om forl\u00e6ngelse af beskyttelsestiden for ud\u00f8vende kunstnere og fremstillere af lydoptagelser m.v.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 120", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}