{
 "periodeid": 30, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om valg til Folketinget. (Regulering af grundvederlaget, modregning i eftervederlaget det f\u00f8rste \u00e5r, optjening af bel\u00f8b til efteruddannelse m.v., forh\u00f8jelse af pensionsalder for egenpension m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n80 stemmer for forslaget (S, DF, RV, SF, EL, LA, KF)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n28 stemmer hverken for eller imod forslaget (V)", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "190", 
 "id": 11668, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-28T21:07:12.107", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 12, 
 "lovnummer": "589 af 18. juni 2012.", 
 "resume": "Loven gennemf\u00f8rer navnlig visse \u00e6ndringer i reglerne for folketingsmedlemmers pension, vederlag og eftervederlag. Loven forh\u00f8jer s\u00e5ledes pensionsalderen for folketingsmedlemmers egenpension, for s\u00e5 vidt ang\u00e5r egenpension optjent p\u00e5 grundlag af medlemsperioder efter den 1. juli 2012 for medlemmer, som var medlem af Folketinget f\u00f8r den 1. juli 2007.\nDer etableres endvidere en \u00e5rlig reguleringsordning for folketingsmedlemmers grundvederlag, som tager h\u00f8jde for l\u00f8nudviklingen.\nLoven \u00e6ndrer desuden reglerne om modregning i folketingsmedlemmers eftervederlag. Loven indeholder ogs\u00e5 en r\u00e6kke andre \u00e6ndringer, bl.a. en \u00e6ndring af reglerne om d\u00e6kning af udgifter til dobbelt husf\u00f8relse for folketingsmedlemmer.\nLovforslaget blev behandlet sammen med B 91.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om regulering af grundvederlaget, modregning i eftervederlaget det f\u00f8rste \u00e5r, optjening af bel\u00f8b til efteruddannelse m.v., forh\u00f8jelse af pensionsalder for egenpension m.v.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 190", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}