{
 "periodeid": 31, 
 "titel": "Folketinget konstaterer, at ytringsfriheden som en fundamental frihedsrettighed er en n\u00f8dvendig og selvf\u00f8lgelig foruds\u00e6tning for ethvert demokrati. Retten til frit at kunne give udtryk for sine holdninger og tanker har samtidig stor betydning for den enkeltes livsudfoldelse.\n\nFolketinget tager p\u00e5 det kraftigste afstand fra ethvert tilf\u00e6lde, hvor enkeltpersoner eller grupper gennem vold eller p\u00e5 andre m\u00e5der fors\u00f8ger at l\u00e6gge pres p\u00e5 ytringsfriheden.\n\nFolketinget understreger, at ytringsfriheden skal beskyttes ved at fastholde og styrke det f\u00e6lles demokratiske v\u00e6rdigrundlag, som vores samfund bygger p\u00e5, samtidig med at der s\u00e6ttes effektivt ind over for dem, der bek\u00e6mper vores grundl\u00e6ggende v\u00e6rdier som demokrati, ytringsfrihed og ligev\u00e6rd.\n\nFolketinget noterer sig med tilfredshed, at regeringen har styrket indsatsen mod ekstremisme og antidemokratiske grupperinger for derved bl.a. at styrke det danske samfunds sammenhold om ytringsfriheden som et b\u00e6rende fundament for vores demokrati.\n\nFolketinget opfordrer regeringen til at fastholde fokus p\u00e5, at ytringsfrihed er en fundamental frihedsrettighed, der skal g\u00e6lde for alle.", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n59 stemmer for forslaget (S, RV, SF, EL)\n\n34 stemmer imod forslaget (V, KF)\n\n18 stemmer hverken for eller imod forslaget (DF, LA)\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "49", 
 "id": 2895, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-13T15:28:33.673", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 17, 
 "nummerprefix": "V", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": null, 
 "lovnummer": "", 
 "resume": "", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om ytringsfrihed og den personlige frihed i Danmark.", 
 "typeid": 9, 
 "nummer": "V 49", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}