{
 "periodeid": 31, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om ungdomsuddannelse for unge med s\u00e6rlige behov. (Muligheder for at afbryde uddannelsen, optag af elever, \u00e6ndret visitation, afklaringsforl\u00f8b, praktik m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "213", 
 "id": 3103, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-13T17:00:14.98", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "612", 
 "resume": "Loven \u00e6ndrer ikke grundl\u00e6ggende p\u00e5 ungdomsuddannelsens indhold, men rammerne for uddannelsen justeres med en r\u00e6kke pr\u00e6ciseringer og \u00e6ndringer. Kommunerne kan indf\u00f8re halv\u00e5rlige/\u00e5rlige optag i stedet for l\u00f8bende optag. Kommunerne skal godkende elevers midlertidige pauser, og kommunerne kan afbryde et uddannelsesforl\u00f8b, hvis den unge ikke m\u00f8der op til de planlagte aktiviteter. De unge kan klage over afg\u00f8relser om midlertidige pauser og om at afbryde uddannelsen.\n\nVisitationsr\u00e6kkef\u00f8lgen bliver \u00e6ndret, s\u00e5 der f\u00f8rst foretages en m\u00e5lgruppevurdering af den unge, f\u00f8rend den konkrete uddannelsesplanl\u00e6gning p\u00e5begyndes. Det obligatoriske afklaringsforl\u00f8b bliver gjort frivilligt. Vejledningsopgavernes organisatoriske placering kommer til at f\u00f8lge lov om vejledning om uddannelse og erhverv m.v. Gr\u00e6nsen p\u00e5 280 timer \u00e5rligt for praktik bliver oph\u00e6vet.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om mulighed for unge med s\u00e6rlige behov for at afbryde uddannelsen m.v.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 213", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}