{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af f\u00e6rdselsloven. (\u00c6ndring af kravene til godkendelse som k\u00f8rel\u00e6rer).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n105 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, KF)\n\n6 stemmer imod forslaget (LA, UFG)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": null, 
 "nummernumerisk": "85", 
 "id": 4974, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": null, 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-10-15T11:46:22.59", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": null, 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "245", 
 "resume": "Form\u00e5let med loven er at give k\u00f8rel\u00e6reruddannelsen et kvalitetsl\u00f8ft og at indf\u00f8re krav om, at k\u00f8rel\u00e6rere l\u00f8bende efteruddannes. Med loven gennemf\u00f8res en r\u00e6kke anbefalinger fra et udvalg nedsat af justitsministeren best\u00e5ende af repr\u00e6sentanter fra offentlige og private akt\u00f8rer inden for omr\u00e5det, herunder repr\u00e6sentanter fra k\u00f8rel\u00e6rerbranchen, der har haft til opgave at komme med konkrete forslag til \u00e6ndringer af k\u00f8rel\u00e6reruddannelsen, der kan bidrage til at h\u00f8jne kvaliteten i k\u00f8reundervisningen.\n\nLoven indeb\u00e6rer bl.a., at der som en ny betingelse for at kunne starte p\u00e5 k\u00f8rel\u00e6reruddannelsen stilles krav om, at ans\u00f8geren har gennemf\u00f8rt et p\u00e6dagogisk undervisningsforl\u00f8b godkendt af justitsministeren som adgangsgivende til k\u00f8rel\u00e6reruddannelsen. \n\nDerudover indeb\u00e6rer loven, at der som et nyt adgangskrav for at kunne p\u00e5begynde k\u00f8rel\u00e6reruddannelsen stilles krav om, at ans\u00f8geren har k\u00f8rekort til kategori A (stor motorcykel), B (almindelig bil), C (stor lastbil) og C/E (stor lastbil med stort p\u00e5h\u00e6ngsk\u00f8ret\u00f8j) samt k\u00f8rekort til erhvervsm\u00e6ssig personbefordring. \n\nEndelig indeb\u00e6rer loven, at fornyelsen af godkendelsen som k\u00f8rel\u00e6rer bl.a. betinges af, at indehaveren har deltaget i obligatorisk efteruddannelse. \n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 1. april 2014.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om kravene til godkendelse som k\u00f8rerl\u00e6rer.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 85", 
 "afg\u00f8relse": null, 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}