{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om erhvervsfremme og forskellige andre love. (Ny regional v\u00e6kst- og udviklingsstrategi, udvidelse af Danmarks V\u00e6kstr\u00e5ds opgaver m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n92 stemmer for forslaget (V, S, RV, SF, EL, LA, KF, UFG)\n\n13 stemmer imod forslaget (DF)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": null, 
 "nummernumerisk": "82", 
 "id": 4975, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": null, 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-10-22T11:28:42.827", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": null, 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "80", 
 "resume": "Loven sammenl\u00e6gger den regionale erhvervsudviklingsstrategi og den regionale udviklingsplan og vedr\u00f8rer bl.a. regionsr\u00e5denes og de regionale v\u00e6kstforas opgaver. Loven flytter endvidere kompetencen til at afg\u00f8re uenigheder om planforslag mellem kommuner fra regionsr\u00e5dene til milj\u00f8ministeren. Loven tildeler derudover Danmarks V\u00e6kstr\u00e5d en r\u00e6kke nye opgaver til styrkelse af koordinationen mellem den lokale, regionale og nationale indsats for v\u00e6kst og erhvervsudvikling. Endelig bliver sammens\u00e6tningen af Danmarks V\u00e6kstr\u00e5d og de regionale v\u00e6kstfora justeret, s\u00e5ledes at der kommer en st\u00f8rre l\u00f8nmodtagerrepr\u00e6sentation i disse organer. \n\nLoven f\u00f8lger op p\u00e5 evalueringen af kommunalreformen fra 2013 og regeringens aftale med alle Folketingets partier om justering af rammer for kommunalreformen fra juni 2013. \n\nLoven tr\u00e5dte i kraft den 1. februar 2014. \n\n", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om ny regional v\u00e6kst- og udviklingsstrategi m.v.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 82", 
 "afg\u00f8relse": null, 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}