{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om radio- og fjernsynsvirksomhed. (Ny ordning for udsendelse af ikkekommercielt tv).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n102 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, KF, UFG)\n\n5 stemmer imod forslaget (LA)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": null, 
 "nummernumerisk": "50", 
 "id": 4650, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": null, 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-10-06T15:34:48.857", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": null, 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "1626", 
 "resume": "Med loven f\u00e5r kulturministeren hjemmel til at fasts\u00e6tte n\u00e6rmere regler om en ny ordning for ikkekommercielt lokal-tv. I den nye ordning vil der v\u00e6re \u00f8get fokus p\u00e5 kvalitet og lokalt indhold. Det vil v\u00e6re en foruds\u00e6tning for tilladelse og tilskud, at programmerne er produceret fra og til og om og med befolkningen i lokalomr\u00e5det. Tilskudsmidlerne vil blive fordelt p\u00e5 f\u00e6rre lokal-tv-stationer, der s\u00e5ledes f\u00e5r bedre mulighed for at producere tv. Der vil ogs\u00e5 blive stillet krav om, at stationens programmer skal have et vist minimumspublikum. Endelig skal der afs\u00e6ttes s\u00e6rlig sendetid og st\u00f8tte til foreninger m.v., der producerer ikkekommercielt tv rettet mod personer med fysisk funktionsneds\u00e6ttelse og psykisk eller intellektuel funktionsneds\u00e6ttelse.\n", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om ny ordning for udsendelse af ikkekommercielt tv.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 50", 
 "afg\u00f8relse": null, 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}