{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Folketinget noterer sig vigtigheden af at opspore astma tidligst muligt, s\u00e5 behandling kan iv\u00e6rks\u00e6ttes. De praktiserende l\u00e6ger har en central rolle i m\u00e5lrettet opsporing og diagnostik af lungesygdom i almen praksis.\n\nFolketinget konstaterer, at Dansk Selskab for Almen Medicin planl\u00e6gger at udarbejde vejledning om b\u00f8rneastma i almen praksis, herunder tidlig opsporing og behandling.\n\nFolketinget konstaterer, at der er regionale forskelle i forhold til indl\u00e6ggelse af b\u00f8rn med astma.\n\nFolketinget noterer sig med tilfredshed, at regionerne har tilkendegivet, at de vil tage initiativ til at styrke kvaliteten i behandlingen af b\u00f8rneastma, og p\u00e5l\u00e6gger regeringen at iv\u00e6rks\u00e6tte initiativer sammen med regionerne til implementering senest ultimo 2014.\n\nFolketinget im\u00f8deser beslutning om udarbejdelsen af nationale kliniske retningslinjer, der kan underst\u00f8tte et mere ensartet nationalt behandlingsniveau.\n\nFolketinget opfordrer regeringen til et \u00f8get fokus p\u00e5 astma og tidlig opsporing, ogs\u00e5 med v\u00e6gt p\u00e5, at is\u00e6r sociale uligheder ved kronisk sygdom blandt b\u00f8rn og unge minimeres.", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n105 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF, UFG)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "6", 
 "id": 5029, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-14T06:38:36.08", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 17, 
 "nummerprefix": "V", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": null, 
 "lovnummer": "", 
 "resume": "", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om b\u00f8rn med astma m.v.", 
 "typeid": 9, 
 "nummer": "V 6", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}