{
 "periodeid": 31, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om afgift af elektricitet og forskellige andre love og om oph\u00e6velse af lov om \u00e6ndring af lov om afgift af affald og r\u00e5stoffer. (Godtg\u00f8relse af elafgift for el forbrugt til opladning af batterier til registrerede elbiler, lempelse vedr\u00f8rende komfortk\u00f8ling, dagsbeviser for varebiler samt teknisk justering af energiafgifter m.v. og oph\u00e6velse af reglerne om fritagelse for afgift af visse typer af affald fra egen cementproduktion).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n105 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "52", 
 "id": 5899, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-10T14:50:51.743", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "1353", 
 "resume": "Loven lemper reglerne om godtg\u00f8relse af afgift p\u00e5 el forbrugt til erhvervsm\u00e6ssig opladning af batterier til registrerede elbiler. Lempelserne omfatter elbilbranchens forbrug af elektricitet forbrugt i ladestandere og p\u00e5 batteriskiftestationer. \n\nDerudover lemper loven afgiften p\u00e5 airconditionanl\u00e6g, der udelukkende producerer kulde i sommerperioden. Endvidere indf\u00f8rer loven en s\u00e6rlig lav afgiftssats for to nye og mindre milj\u00f8belastende industrielle drivhusgasser, og br\u00e6ndstofforbrugsafgiftsloven \u00e6ndres, s\u00e5 natur- og biogas til vejtransport beskattes p\u00e5 samme lempelige m\u00e5de som diesel.\n\nEndelig medf\u00f8rer loven en r\u00e6kke pr\u00e6ciseringer og justeringer, herunder \u00e6ndringer, der har til form\u00e5l at fjerne uhensigtsm\u00e6ssigheder i lovgivningen, f.eks. forskellige tekniske tilpasninger vedr\u00f8rende affaldsforbr\u00e6ndingsanl\u00e6g, der indg\u00e5r i CO2-kvotesektoren, og justering af reglerne om dagsafgift for privat benyttelse af varebiler.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om afgift af elektricitet.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 52", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}