{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Borgere med meget komplekse eller sj\u00e6ldne problemstillinger skal have den hj\u00e6lp, de har brug for.\n \nFolketinget noterer sig, at regeringen har indg\u00e5et en aftale med alle Folketingets partier om en kvalificeret indsats for grupper med s\u00e6rlige behov.\n \nAftalen indeb\u00e6rer, at der gradvis skabes et nationalt overblik over m\u00e5lgrupper og indsatser p\u00e5 det mest specialiserede social- og specialundervisningsomr\u00e5de. Staten gives ansvar for at bidrage til bedre faglig planl\u00e6gning af de n\u00f8dvendige tilbud gennem en ny national koordinationsstruktur, som skal sikre det n\u00f8dvendige kommunale samarbejde om drift, udvikling og finansiering af de mest specialiserede tilbud til borgerne.\n \nFolketinget noterer sig, at regeringen vil bede Ankestyrelsen om inden udgangen af 2014 at iv\u00e6rks\u00e6tte en afd\u00e6kning af visitation til tilbud efter serviceloven i et udvalgt antal sager for mennesker med komplekse og sj\u00e6ldne problemstillinger, herunder ogs\u00e5 mennesker med kompleks erhvervet hjerneskade.", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n111 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "10", 
 "id": 5096, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-19T09:49:53.783", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 17, 
 "nummerprefix": "V", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": null, 
 "lovnummer": "", 
 "resume": "", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om tilbud til mennesker med handicap.", 
 "typeid": 9, 
 "nummer": "V 10", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}