{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af ligningsloven og forskellige andre love. (Fremrykning af skatte- og afgiftslempelser og forh\u00f8jelse af besk\u00e6ftigelsesfradrag m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n98 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, LA, KF, UFG)\n\n8 stemmer imod forslaget (EL)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": null, 
 "nummernumerisk": "103", 
 "id": 5240, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": null, 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-10-28T11:26:20.297", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": null, 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "93", 
 "resume": "Loven er en udl\u00f8ber af aftale af 26. november 2013 om finansloven for 2014 mellem regeringen (Socialdemokraterne, Radikale Venstre og Socialistisk Folkeparti), Venstre og Det Konservative Folkeparti. If\u00f8lge loven fremrykkes tidligere aftalte skatte- og afgiftslempelser.\n\nFra \u00bbAftaler om V\u00e6kstplan DK\u00ab fremrykkes til 2014 afskaffelsen af den v\u00e6gtbaserede emballageafgift, forh\u00f8jelsen af skattekreditten for forsknings- og udviklingsaktiviteter i virksomhederne, l\u00e6ngere momskredittider for sm\u00e5 virksomheder, neds\u00e6ttelsen af energiafgifterne p\u00e5 br\u00e6ndsler til proces til EU\u2019s minimumsafgifter og fradrag for selvst\u00e6ndiges syge- og arbejdsskadeforsikring. \n\nFra \u00bbAftale om en skattereform\u00ab fra 2012 fremrykkes forh\u00f8jelsen af besk\u00e6ftigelsesfradraget i perioden 2014-2017, og det ekstra besk\u00e6ftigelsesfradrag for enlige fors\u00f8rgere fremrykkes, s\u00e5 det f\u00e5r fuld virkning fra 2014. \n", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om fremrykning af skatte- og afgiftslempelser og forh\u00f8jelse af besk\u00e6ftigelsesfradrag.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 103", 
 "afg\u00f8relse": null, 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}