{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om social service, lov om retssikkerhed og administration p\u00e5 det sociale omr\u00e5de og forskellige andre love. (Opf\u00f8lgning p\u00e5 evaluering af kommunalreformen vedr\u00f8rende det mest specialiserede socialomr\u00e5de og den mest specialiserede specialundervisning m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n109 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": null, 
 "nummernumerisk": "165", 
 "id": 792, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": null, 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-11-04T13:32:07.73", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": null, 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "722", 
 "resume": "Loven skal bidrage til en smidigere og mere effektiv offentlig sektor med et t\u00e6ttere og mere velfungerende samarbejde mellem kommuner, regioner og stat. P\u00e5 det mest specialiserede socialomr\u00e5de og specialundervisningsomr\u00e5de skal staten spille en st\u00f8rre rolle i forhold til at sikre, at der ikke sker en uhensigtsm\u00e6ssig afspecialisering.\n\nLoven indeb\u00e6rer, at der etableres en ny national koordineringsstruktur og vidensopbygning, som forankres i Socialstyrelsen. Socialstyrelsen tildeles kompetence til at meddele, hvilke m\u00e5lgrupper eller s\u00e6rlige indsatser der har behov for \u00f8get koordination eller planl\u00e6gning p\u00e5 tv\u00e6rs af kommunerne og regionerne. Kommunalbestyrelserne skal forholde sig hertil, og Socialstyrelsen skal i den forbindelse kunne anmode kommunalbestyrelserne i hver kommune om at tilrettel\u00e6gge og koordinere indsatserne. \n\nLoven bidrager til at udm\u00f8nte rammeaftalen om justering af kommunalreformen og aftale om en kvalificeret indsats for grupper med s\u00e6rlige behov, som alle Folketingets partier indgik henholdsvis den 26. juni 2013 og den 13. november 2013 p\u00e5 det mest specialiserede socialomr\u00e5de og specialundervisningsomr\u00e5de. \n\nLoven tr\u00e5dte i kraft den 1. juli 2014. \u00a7 1, nr. 10-11, tr\u00e6der dog f\u00f8rst i kraft den 1. januar 2015.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om evaluering af det specialiserede socialomr\u00e5de og den specialiserede specialundervisning.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 165", 
 "afg\u00f8relse": null, 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}