{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om visse aspekter af Danmarks Eksportr\u00e5ds virke. (Nedl\u00e6ggelse af bestyrelsen for Danmarks Eksportr\u00e5d og \u00e6ndret procedure for udpegning af medlemmer til eksportfremmebevillingsudvalget m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n104 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF, UFG)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "115", 
 "id": 76, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-12T17:37:42.633", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "361", 
 "resume": "Loven medf\u00f8rer, at Eksportr\u00e5dets bestyrelse nedl\u00e6gges og proceduren for udpegning af medlemmer til eksportfremmebevillingsudvalget \u00e6ndres. Det er hensigten, at nedl\u00e6ggelsen af bestyrelsen modsvares af oprettelsen af et bredere r\u00e5dgivende udenrigs\u00f8konomisk og erhvervsorienteret organ, Udenrigs\u00f8konomisk Forum, som skal r\u00e5dgive handels- og europaministeren om de internationale aspekter af den danske v\u00e6kstdagsorden og strategiske tilgange hertil. \n\n\u00c6ndringerne er begrundet i, at der siden etableringen af Eksportr\u00e5det i 2000 inden for rammerne af udenrigstjenesten er udn\u00e6vnt en selvst\u00e6ndig minister for omr\u00e5det med en deraf f\u00f8lgende politisk opprioritering m.v. Betingelserne for bestyrelsens virke er \u00e6ndret i et s\u00e5dant omfang, at bestyrelsen ikke l\u00e6ngere p\u00e5 en meningsfuld m\u00e5de kan varetage de opgaver, som den oprindelig blev stillet. \n\nForm\u00e5let med lov\u00e6ndringen er, at r\u00e5dgivningen af handels- og europaministeren og Eksportr\u00e5det bliver mere tidssvarende. \n\nLoven tr\u00e5dte i kraft den 1. maj 2014, hvor Eksportr\u00e5dets bestyrelsesmedlemmers mandat udl\u00f8b.\n", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om nedl\u00e6ggelse af bestyrelsen for Danmarks Eksportr\u00e5d m.v.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 115", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}