{
 "periodeid": 28, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af f\u00e6rdselsloven. (Implementering af dele af tredje k\u00f8rekortdirektiv, \u00e6ndring af gyldighedstiden for k\u00f8rekort).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n88 stemmer for forslaget (V, S, SF, KF, RV, LA)\n\n20 stemmer imod forslaget (DF, EL)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "5", 
 "id": 13050, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-10-08T23:35:31.343", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "1551 af 21. december 2010.", 
 "resume": "Loven gennemf\u00f8rer dele af et EU-direktiv om k\u00f8rekort, hvis form\u00e5l bl.a. er at bidrage til st\u00f8rre f\u00e6rdselssikkerhed og at reducere mulighederne for at forfalske k\u00f8rekort.\n\nFremover vil k\u00f8rekortet blive udstedt med en gyldighedstid p\u00e5 15 \u00e5r som hovedregel. Hermed vil k\u00f8rekortet blive opdateret regelm\u00e6ssigt, bl.a. ved at fotoet p\u00e5 k\u00f8rekortet fornyes, og det vil i h\u00f8jere grad v\u00e6re muligt at opdatere beskyttelsen mod forfalskninger.\n\nDet, at k\u00f8rekort skal fornyes hvert 15. \u00e5r, er en v\u00e6sentlig \u00e6ndring af de hidtil g\u00e6ldende regler. If\u00f8lge dem gjaldt k\u00f8rekort til almindelig personbil som udgangspunkt, indtil indehaveren var fyldt 70 \u00e5r. Gyldighedsperioden for et k\u00f8rekort, der udstedes til en ans\u00f8ger mellem 65 og 70 \u00e5r, vil fortsat v\u00e6re p\u00e5 5 \u00e5r, og de g\u00e6ldende regler om en gradueret kortere gyldighedstid for ans\u00f8gere p\u00e5 over 70 \u00e5r videref\u00f8res.\n\nLoven indf\u00f8rer en ny bestemmelse, som fasts\u00e6tter gebyret for fornyelse af k\u00f8rekort til 100 kr.\n\nLoven skal tr\u00e6de i kraft den 19. januar 2013 og g\u00e6lder k\u00f8rekort, der udstedes eller fornyes efter denne dato.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om \u00e6ndring af gyldighedstiden p\u00e5 k\u00f8rekort.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 5", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}