{
 "periodeid": 28, 
 "titel": "Folketinget konstaterer, at regeringen gennem l\u00e6ngere tid har ignoreret kriminalforsorgens problemer med stigende bel\u00e6g, sikkerhedsproblemer som f\u00f8lge af de mange indsatte bandemedlemmer, manglende undervisning og mulighed for arbejde samt vold mellem indsatte og mod ansatte samt disses d\u00e5rlige arbejdsmilj\u00f8. At regeringen vil nedbringe bel\u00e6gget ved at \u00f8ge den tilladte udnyttelsesgrad \u00e6ndrer hverken p\u00e5 antallet af fanger eller situationen p\u00e5 f\u00e6ngselsgangene.\n\nFolketinget opfordrer derfor til, at der laves en analyse af kriminalforsorgens udfordringer i de kommende \u00e5r vedr\u00f8rende det fremtidige kapacitetsbehov. Analysen skal ogs\u00e5 omfatte indholdet i afsoningerne samt arbejdsmilj\u00f8et i kriminalforsorgen samt freml\u00e6gge forslag til en strategi for, at recidiv nedbringes.\n\nFolketinget opfordrer endvidere til, at der udarbejdes en langsigtet plan for at h\u00e5ndtere bandemedlemmer, s\u00e5ledes at bl.a. afhopperes forhold sikres via eksempelvis exitprogrammer, at rekruttering inden for tremmerne stoppes, og at udsatte indsatte ydes bedre beskyttelse, samt at der hurtigst muligt etableres en ny afdeling for bandemedlemmer vest for Storeb\u00e6lt.", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": null, 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": null, 
 "nummernumerisk": "43", 
 "id": 15369, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": null, 
 "fremsatundersagid": 13444, 
 "opdateringsdato": "2014-10-08T08:29:53.653", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 13, 
 "nummerprefix": "V", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": null, 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": null, 
 "lovnummer": null, 
 "resume": "", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om forholdene i kriminalforsorgen.", 
 "typeid": 9, 
 "nummer": "V 43", 
 "afg\u00f8relse": null, 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}