{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Vil statsministeren tage initiativ til, at vi i Danmark f\u00e5r en lignende proces, som den britiske premierminister, David Cameron, har igangsat i England om nationalstaternes selvbestemmelse i forhold til EU?", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "16", 
 "id": 337, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-15T18:19:55.173", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 14, 
 "nummerprefix": "F", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": null, 
 "lovnummer": "", 
 "resume": "", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om nationalstaternes selvbestemmelse i forhold til EU.", 
 "typeid": 2, 
 "nummer": "F 16", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}