{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om administration af tilskud fra Den Europ\u00e6iske Regionalfond og Den Europ\u00e6iske Socialfond. (Tilpasning af reglerne for administration af forordningerne om Regionalfonden og Socialfonden m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n95 stemmer for forslaget (V, S, RV, SF, EL, KF, UFG)\n\n18 stemmer imod forslaget (DF, LA)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "36", 
 "id": 4450, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-19T08:09:31.57", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "126", 
 "resume": "Loven bringer den danske administration af Den Europ\u00e6iske Regionalfond og Den Europ\u00e6iske Socialfond i overensstemmelse med nye EU-forordninger, der s\u00e6tter nye \u00f8konomiske og administrative rammer for de to fonde. \n\nLoven fastl\u00e6gger ministerens ansvar for fondenes virke i Danmark og regler for administration af den nationale medfinansiering. Bl.a. neds\u00e6ttes et indstillingsudvalg til administration af en ny pulje til b\u00e6redygtig byudvikling, og lovens anvendelsesomr\u00e5de udvides, som f\u00f8lge af at det forventes besluttet i EU, at der fra rammen til finansiering af Socialfonden skal afs\u00e6ttes midler i en fond til hj\u00e6lp til de socialt d\u00e5rligt stillede.\n\n", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om Regionalfonden og Socialfonden m.v.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 36", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}