{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om friskoler og private grundskoler m.v. (Tilbud til b\u00f8rn i alderen 0-2\u00bd \u00e5r).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget  97 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, LA, KF, UFG)  8 stemmer imod forslaget (EL)  0 stemmer hverken for eller imod forslaget  ", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "100", 
 "id": 5178, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-12T17:33:24.57", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "404", 
 "resume": "Loven indeb\u00e6rer, at de frie grundskolers adgang til at etablere og drive privatinstitutioner og private pasningsordninger for b\u00f8rn, der er mindst 2 \u00e5r og 6 m\u00e5neder, men endnu ikke begyndt i b\u00f8rnehaveklassen, bliver udvidet til ogs\u00e5 at g\u00e6lde b\u00f8rn under 2 \u00e5r og 6 m\u00e5neder.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om frie grundskolers tilbud til b\u00f8rn i alderen 0-2\u00bd \u00e5r", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 100", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}