{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til folketingsbeslutning om ministres eftervederlag.", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Forkastet\n\n28 stemmer for forslaget (DF, \u00d6zlem Sara Cekic (SF), EL, LA, UFG)\n\n79 stemmer imod forslaget (V, S, RV, SF, KF)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "56", 
 "id": 527, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-15T19:42:10.433", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 16, 
 "nummerprefix": "B", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 15, 
 "lovnummer": "", 
 "resume": "", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om ministres eftervederlag.", 
 "typeid": 5, 
 "nummer": "B 56", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}