{
 "periodeid": 30, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om retssikkerhed og administration p\u00e5 det sociale omr\u00e5de. (B\u00f8rner\u00e5dets fortalervirksomhed).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n108 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "142", 
 "id": 10962, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-28T08:10:54.78", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "598 af 18. juni 2012.", 
 "resume": "Form\u00e5let med loven er at pr\u00e6cisere og styrke B\u00f8rner\u00e5dets fortalervirksomhed med henblik p\u00e5 at fremme b\u00f8rns rettigheder i samfundet. Det tydeligg\u00f8res s\u00e5ledes, at r\u00e5det som led i sin fortalervirksomhed skal informere og r\u00e5dgive regeringen og Folketinget om b\u00f8rns forhold i samfundet.\nEndvidere tydeligg\u00f8res det, at r\u00e5det kan inddrage b\u00f8rns synspunkter i sit arbejde, og det fasts\u00e6ttes, at r\u00e5det kan anmode institutioner, hvor b\u00f8rn opholder sig, om at afl\u00e6gge bes\u00f8g med henblik p\u00e5 at styrke r\u00e5dets viden og l\u00e6ring om b\u00f8rns vilk\u00e5r. \nEndelig tydeligg\u00f8res det, at r\u00e5det i forhold til sit virke er uafh\u00e6ngigt og tv\u00e6rfagligt sammensat.\n\nLoven skal ses i sammenh\u00e6ng med styrkelsen af Folketingets Ombudsmands kompetencer p\u00e5 b\u00f8rneomr\u00e5det.\nLoven udm\u00f8nter en del af satspuljeaftalen for 2012.\nLoven tr\u00e6der i kraft den 1. juli 2012.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om b\u00f8rner\u00e5dets fortalervirksomhed.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 142", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}