{
 "periodeid": 28, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om social service og lov om almene boliger m.v. og lov om retssikkerhed og administration p\u00e5 det sociale omr\u00e5de. (Rammeaftaler m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n61 stemmer for forslaget (V, DF, KF, LA)\n\n2 stemmer imod forslaget (EL)\n\n54 stemmer hverken for eller imod forslaget (S, SF, RV)", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "100", 
 "id": 14648, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-10-09T08:31:53.8", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "201 af 13. marts 2011.", 
 "resume": "Loven skal styrke rammeaftalerne som redskab for kommunalbestyrelser og regionsr\u00e5d i forhold til udvikling og styring af det sociale omr\u00e5de og det almene \u00e6ldreboligomr\u00e5de. Centrale punkter i forslaget er:\n \n- Rammeaftalerne forenkles, og koordineringen flyttes til kommunerne.\n- Rammeaftalerne indg\u00e5s fremover mellem kommunalbestyrelserne i regionen og regionsr\u00e5det, hvad ang\u00e5r de regionale tilbud.\n- Lovgivningen s\u00e6tter overordnede rammer for aftalerne, som udfyldes af de deltagende kommunalbestyrelser og regionsr\u00e5d.\n- Rammeaftalerne opdeles i en udviklingsstrategi og en styringsaftale.\n\nRammeaftalerne styrkes som redskab for kommunerne i rollen som k\u00f8ber af pladser, og de skal bidrage til at skabe beslutningsgrundlag for den enkelte kommunalbestyrelses tilrettel\u00e6ggelse af det sociale omr\u00e5de og det almene \u00e6ldreboligomr\u00e5de.\n\nLovforslaget indgik i aftalen mellem regeringen (Venstre og Det Konservative Folkeparti) og KL om kommunernes \u00f8konomi for 2011.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om rammeaftaler.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 100", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}