{
 "periodeid": 28, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af straffeloven. (\u00c6ndring af racismeparagraffen).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Forkastet\n\n19 stemmer for forslaget (DF, LA)\n\n88 stemmer imod forslaget (V, S, SF, KF, RV, EL, UFG)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "182", 
 "id": 15240, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-10-09T21:21:45.19", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 37, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 12, 
 "lovnummer": "", 
 "resume": "Baggrunden for lovforslaget var hensynet til den offentlige debat her i landet, som efter Dansk Folkepartis opfattelse havde lidt under, at det havde v\u00e6ret muligt at mist\u00e6nkeligg\u00f8re og retsforf\u00f8lge dem, hvis synspunkter og tone var faldet deres modstandere for brystet. Tonen skulle derfor ikke v\u00e6re vigtigere end sagen, og straffeloven skulle ikke v\u00e6re af st\u00f8rre betydning end en fri og tilbundsg\u00e5ende debat om offentlige anliggender.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om \u00e6ndring af straffelovens racismeparagraf.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 182", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}