{
 "periodeid": 28, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af avu-loven, lov om arbejdsmarkedsuddannelser m.v. og lov om erhvervsrettet grunduddannelse og videreg\u00e5ende uddannelse (videreuddannelsessystemet) for voksne. (Oph\u00e6velse af revisionsbestemmelser vedr\u00f8rende individuel kompetencevurdering).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n111 stemmer for forslaget (V, S, DF, SF, KF, RV, EL, LA, UFG)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "129", 
 "id": 14751, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-10-09T11:42:50.63", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "277 af 5. april 2011.", 
 "resume": "Ved en lov\u00e6ndring i 2007 blev de tre love udbygget med bestemmelser om individuel kompetencevurdering. Der blev i hver af de tre love indsat en bestemmelse om, at bestemmelserne om individuel kompetencevurdering skulle tages op til revision i folketings\u00e5ret 2010-11.\n\nLoven oph\u00e6ver revisionsbestemmelserne. Efter en samlet vurdering af lov\u00e6ndringerne i 2007 finder Undervisningsministeriet ikke, at der er grundlag for at foretage indholdsm\u00e6ssige \u00e6ndringer i lovene p\u00e5 dette tidspunkt. Undervisningsministeriet vil i l\u00f8bet af 2011 iv\u00e6rks\u00e6tte initiativer for at st\u00f8tte en bredere implementering af ordningerne om realkompetence p\u00e5 uddannelsesinstitutionerne.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om individuel kompetencevurdering.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 129", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}