{
 "periodeid": 28, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om taxik\u00f8rsel m.v. (Tilladelser til offentlig servicetrafik og krav til bekl\u00e6dning af f\u00f8rere af taxier).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n58 stemmer for forslaget (V, DF, KF)\n\n52 stemmer imod forslaget (S, SF, RV, EL, LA)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "173", 
 "id": 15069, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-10-09T14:59:54.75", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "633 af 14. juni 2011.", 
 "resume": "Loven betyder, at administrationen af tilladelser til offentlig servicetrafik (som tidligere blev kaldt EP-tilladelser), der hidtil administreredes efter busk\u00f8rselsloven, flyttes til taxiloven. Det indeb\u00e6rer bl.a., at der skal tilstr\u00e6bes en konkurrencem\u00e6ssig ligestilling mellem tilladelser til offentlig servicetrafik og taxitilladelser, hvor det er praktisk muligt. \n\nIf\u00f8lge loven skal der s\u00e5ledes stilles energi- og milj\u00f8krav til k\u00f8ret\u00f8jer, der udf\u00f8rer k\u00f8rsel p\u00e5 grundlag af tilladelser til offentlig servicetrafik i lighed med k\u00f8ret\u00f8jer, der anvendes til taxik\u00f8rsel, limousinek\u00f8rsel og sygetransport. \n\nDer skal ogs\u00e5 stilles de samme uddannelsesm\u00e6ssige krav til f\u00f8rere af k\u00f8ret\u00f8jer, der udf\u00f8rer k\u00f8rsel p\u00e5 grundlag af tilladelser til offentlig servicetrafik, som der i dag stilles til f\u00f8rere af taxier, limousiner og sygetransportk\u00f8ret\u00f8jer.\n\nLoven indf\u00f8rer ogs\u00e5, at kommunalbestyrelsen kan fasts\u00e6tte antallet af tilladelser til offentlig servicetrafik i lighed med antallet af tilladelser til taxik\u00f8rsel. \n\nHerudover indeb\u00e6rer loven, at transportministeren bemyndiges til at fasts\u00e6tte krav til bekl\u00e6dning af f\u00f8rere af taxier.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om taxik\u00f8rsel.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 173", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}