{
 "periodeid": 30, 
 "titel": "Forslag til lov om et analyse- og forskningsinstitut for kommuner og regioner.", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n63 stemmer for forslaget (S, RV, SF, EL, LA)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n45 stemmer hverken for eller imod forslaget (V, DF, KF)", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "108", 
 "id": 10691, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-28T08:10:30.013", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "549 af 18. juni 2012.", 
 "resume": "If\u00f8lge loven opretter man et nyt analyse- og forskningsinstitut under \u00d8konomi- og Indenrigsministeriet. Instituttet f\u00e5r til opgave at udf\u00f8re analyser og udarbejde og formidle anvendelsesorienteret og praksisn\u00e6r forskning p\u00e5 kommunernes og regionernes ansvarsomr\u00e5der. \n\nDet nye analyse- og forskningsinstitut etableres ved at sammenl\u00e6gge Anvendt KommunalForskning (AKF), Dansk Sundhedsinstitut (DSI) og Det Kommunale og Regionale Evalueringsinstitut (KREVI).\n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 1. juli 2012.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om et analyse- og forskningsinstitut for kommuner og regioner.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 108", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}