{
 "periodeid": 31, 
 "titel": "Folketinget konstaterer, at grundloven s\u00e6tter rammerne om forholdet mellem folkekirken og staten i Danmark. I grundloven hedder det s\u00e5ledes, at \u00bbden evangelisk lutherske kirke er den danske folkekirke og underst\u00f8ttes som s\u00e5dan af staten.\u00ab\n\nFolketinget konstaterer endvidere, at regeringen i september 2012 nedsatte et udvalg, der inden for folkekirkens grundlovssikrede s\u00e6rstilling skal komme med forslag til en mere sammenh\u00e6ngende og moderne styringsstruktur i folkekirken med en klar ansvarsfordeling for \u00f8konomiske og indholdsm\u00e6ssige forhold.\n\nFolketinget forventer, at udvalget under sit arbejde f\u00e5r den forn\u00f8dne tid til at h\u00f8re folkekirkens forskellige organer.\n\nFolketinget afventer udvalgets f\u00f8rste afrapportering og ser frem til en bred folkelig debat om den fremtidige folkekirkelige styringsstruktur.", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n89 stemmer for forslaget (V, S, RV, SF, LA, KF)\n\n20 stemmer imod forslaget (DF, EL)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "46", 
 "id": 2786, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-13T15:20:03.75", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 17, 
 "nummerprefix": "V", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": null, 
 "lovnummer": "", 
 "resume": "", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om forholdet mellem stat og kirke.", 
 "typeid": 9, 
 "nummer": "V 46", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}