{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om vandplanl\u00e6gning.", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n105 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF, UFG)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": null, 
 "nummernumerisk": "71", 
 "id": 4803, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": null, 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-10-08T13:41:54.113", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": null, 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "1606", 
 "resume": "Intentionen med loven er at etablere et nyt, enklere og mere smidigt koncept for udarbejdelse af vandplaner baseret p\u00e5 erfaringerne med de f\u00f8rste vandplaner. Det foresl\u00e5s at forenkle processen ved at afskaffe id\u00e9fase, teknisk forh\u00f8ring, supplerende h\u00f8ring og kommunale handleplaner, da de alle ligger ud over, hvad EU's vandrammedirektiv kr\u00e6ver. \n\nSamtidig \u00f8nsker regeringen med loven at styrke interessentinddragelsen for at fremme \u00e5benhed om planerne og styrke inddragelsen af det lokale kendskab til natur, milj\u00f8 og erhvervsliv i planl\u00e6gningen. Det foresl\u00e5s derfor, at det fremover skal v\u00e6re kommunerne, der udarbejder forslag til hele eller dele af indsatsprogrammerne. I den forbindelse introduceres lokale vandr\u00e5d best\u00e5ende af relevante organisationer og foreninger. Vandr\u00e5dene skal bidrage med viden om specifikt lokale forhold, der b\u00f8r tages i betragtning i forbindelse med planl\u00e6gning af vandl\u00f8bsindsatserne. \n\nLoven \u00e6ndrer desuden klageadgangen til Natur- og Milj\u00f8klagen\u00e6vnet. Det er ikke fremover muligt at klage over bekendtg\u00f8relserne om politisk fastsatte m\u00e5l og indsatser eller vandomr\u00e5deplanerne. \n\nLoven indeholder ikke de politiske beslutninger om milj\u00f8m\u00e5l og indsatser. Disse foruds\u00e6ttes udm\u00f8ntet efterf\u00f8lgende i bekendtg\u00f8relser. Loven er bl.a. en opf\u00f8lgning p\u00e5 regeringens aftale med KL, \u00bbAftale om kommunernes \u00f8konomi 2013\u00ab, om en forenkling af vandindsatsen med afs\u00e6t i en m\u00e5l- og rammestyring af kommunernes indsats.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om lov om vandplanl\u00e6gning.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 71", 
 "afg\u00f8relse": null, 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}