{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om folkeskolen og forskellige andre love. (Indf\u00f8relse af en l\u00e6ngere og mere varieret skoledag).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n89 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, KF, UFG)\n\n13 stemmer imod forslaget (EL, LA)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "51", 
 "id": 4645, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-19T08:27:52.557", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "1640", 
 "resume": "Loven udm\u00f8nter aftalen om en reform af folkeskolen mellem regeringspartierne, Venstre, Dansk Folkeparti og Det Konservative Folkeparti. Loven indeholder de forslag fra reformen, som kr\u00e6ver lov\u00e6ndring, og som umiddelbart kan gennemf\u00f8res. Loven skal ses i sammenh\u00e6ng med lovforslag nr. L 52.\n\nHovedpunkter i loven (L 51) er f\u00f8lgende: \n- Skoledage svarende til 30 ugentlige timer for b\u00f8rnehaveklassen til 3. klasse, 33 timer for 4. til 6. klasse og 35 timer for 7. til 9. klasse. Antallet af undervisningstimer i dansk og matematik bliver \u00f8get, og der bliver ogs\u00e5 givet flere timer i fremmedsprog og natur/teknik. De praktiske/musiske fag bliver styrket, bl.a. ved indf\u00f8relse af de nye fag h\u00e5ndv\u00e6rk og design samt madkundskab. \n- En ny tid til underst\u00f8ttende undervisning, som skal supplere og underst\u00f8tte undervisningen i fagene i den del af skoledagen, som ligger ud over undervisningen i folkeskolens fag og obligatoriske emner. \n- Tilbud om lektiehj\u00e6lp og faglig fordybelse bliver lagt inden for skoledagen, men det er frivilligt for eleverne, om de vil deltage. \n- Bedre mulighed for at inddrage p\u00e6dagoger og \u00f8vrigt p\u00e6dagogisk personale i skoledagen. \n- Folkeskoler bliver forpligtet til at \u00e5bne sig over for lokalsamfundet. \n- Skoledagen skal kunne tilrettel\u00e6gges fleksibelt, s\u00e5 den skaber gode og sikre rammer om elever med s\u00e6rlige behov. \n- Bedre mulighed for valgfag, mulighed for oprettelse af eliteidr\u00e6tsklasser, en ny pr\u00f8ve i idr\u00e6t, en fornyelse af afgangspr\u00f8verne og en \u00e6ndring af afgangsbeviset fra folkeskolen. \n- Skolebestyrelsens principper for samarbejdet mellem skole og hjem skal ogs\u00e5 skal omfatte principper for for\u00e6ldrenes ansvar i samarbejdet. \n- En m\u00e5ls\u00e6tning om fuld kompetenced\u00e6kning i forhold til undervisningen i folkeskolens fag og obligatoriske emner. \n\nDe dele af loven, som har direkte sammenh\u00e6ng med skole\u00e5ret, tr\u00e6der i kraft den 1. august 2014.\n\n", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om l\u00e6ngere og mere varieret skoledag.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 51", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}