{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Er ministeren enig med Lars Aslan Rasmussen, besk\u00e6ftigelses- og integrationsordf\u00f8rer for Socialdemokraterne i K\u00f8benhavn, i, at danske salafister skal udvises af Danmark?", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "1030", 
 "id": 500, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "Der henvises til artiklen \u00bbS-ordf\u00f8rer: Salafister skal ud af klappen\u00ab fra ekstrabladet.dk den 20. februar 2014. \nLink: http://ekstrabladet.dk/112/article2222011.ece.", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-15T19:29:42.4", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 20, 
 "nummerprefix": "S", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 11, 
 "lovnummer": "", 
 "resume": "", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om udvisning af danske salafister.", 
 "typeid": 10, 
 "nummer": "S 1030", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}