{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af integrationsloven. (\u00c6ndret sammens\u00e6tning af R\u00e5det for Etniske Minoriteter m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n100 stemmer for forslaget (V, S, RV, SF, EL, LA, KF, UFG)\n\n13 stemmer imod forslaget (DF)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "97", 
 "id": 5180, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-12T14:45:45.143", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "167", 
 "resume": "Loven har til form\u00e5l at \u00e6ndre sammens\u00e6tningen af R\u00e5det for Etniske Minoriteter, som har til opgave at r\u00e5dgive social-, b\u00f8rne- og integrationsministeren om sp\u00f8rgsm\u00e5l af betydning for flygtninge og indvandrere. Der l\u00e6gges s\u00e5ledes op til, at alle kommuner skal kunne udpege et medlem til Repr\u00e6sentantskabet for R\u00e5det, hvorfra der v\u00e6lges fem medlemmer til R\u00e5det. \nDerudover medf\u00f8rer loven, at de fire st\u00f8rste kommuner f\u00e5r mulighed for at opn\u00e5 en fast plads i R\u00e5det. Endelig indeholder loven en bestemmelse om, at social-, b\u00f8rne- og integrationsministeren udpeger 5 medlemmer til R\u00e5det. \nVedtaget 100 stemmer for forslaget (V, S, RV, SF, EL, LA, KF, UFG) 13 stemmer imod forslaget (DF) 0 stemmer hverken for eller imod forslaget \n", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om \u00e6ndret sammens\u00e6tning af R\u00e5det for Etniske Minoriteter m.v.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 97", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}