{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om social service. (Forst\u00e6rket indsats mod asocial adf\u00e6rd ved etablering af netv\u00e6rkssamr\u00e5d, udvidelse af m\u00e5lgruppen for magtanvendelse over for b\u00f8rn og unge, der er anbragt uden for hjemmet m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n110 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF, UFG)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "169", 
 "id": 790, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-16T10:33:34.997", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "577", 
 "resume": "Loven forst\u00e6rker indsatsen mod asocial velf\u00e6rd med to initiativer. \nDet ene initiativ st\u00f8tter indsatsen over for unge med asocial eller kriminel adf\u00e6rd ved at indf\u00f8re en bestemmelse om netv\u00e6rkssamr\u00e5d i lov om social service. Bestemmelsen er rettet mod unge, der er mist\u00e6nkt for at have beg\u00e5et alvorlig kriminalitet. Netv\u00e6rkssamr\u00e5d betegner et m\u00f8de mellem kommunen og den unge, familien, netv\u00e6rket og fagpersoner, hvor der dr\u00f8ftes en handleplan, der kan hj\u00e6lpe den unge p\u00e5 ret kurs igen. Denne lov\u00e6ndring tr\u00e6der i kraft den 1. oktober 2014.\n\nMed det andet initiativ \u00e6ndrer man i reglerne om magtanvendelse over for b\u00f8rn og unge og sikrer bl.a., at der ikke l\u00e6ngere er en hjemmel til at fiksere b\u00f8rn og unge. Dern\u00e6st er der skabt hjemmel til, at unge over 18 \u00e5r, der er anbragt p\u00e5 et anbringelsessted som led i en strafferetlig afg\u00f8relse eller kendelse, bliver omfattet af reglerne om magtanvendelse over for b\u00f8rn og unge i serviceloven. Endelig er det tydeliggjort, at unders\u00f8gelse af person og opholdsrum kan finde sted uden retskendelse, hvis betingelserne er opfyldt. Loven tr\u00e5dte i kraft den 1. juli 2014.\n\n", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om indsats mod asocial adf\u00e6rd m.v.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 169", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}