{
 "periodeid": 30, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om social service. (Ledsagelse til b\u00f8rn og unge mellem 12 og 15 \u00e5r med nedsat funktionsevne).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n110 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF, SP)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "73", 
 "id": 9777, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-27T03:10:45.48", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "222 af 6. marts 2012.", 
 "resume": "Med loven udvides ledsageordningen for 16-18-\u00e5rige med betydelig og varigt nedsat fysisk eller psykisk funktionsevne til ogs\u00e5 at omfatte b\u00f8rn og unge mellem 12 og 15 \u00e5r. \n\nLoven er en del af udm\u00f8ntningen af satspuljeaftalen for 2012. \n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 1. marts 2012.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om ledsagelse til b\u00f8rn og unge mellem 12 og 15 \u00e5r med nedsat funktionsevne.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 73", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}