{
 "periodeid": 30, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af sundhedsloven. (Driftsoverenskomst og \u00f8konomisk ramme for specialiseret ambulant behandling p\u00e5 \u00d8feldt Centret).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n110 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "48", 
 "id": 9197, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-10-01T12:50:16.747", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "1388 af 28. december 2011.", 
 "resume": "Loven fasts\u00e6tter bestemmelser vedr\u00f8rende specialiseret ambulant behandling p\u00e5 \u00d8feldt Centret, som svarer til bestemmelserne om specialinstitutionerne omfattet af sundhedslovens \u00a7 79, stk. 2. Regionsr\u00e5det skal s\u00e5ledes indg\u00e5 en driftsoverenskomst med \u00d8feldt Centret om specialiseret ambulant behandling, og ministeren for sundhed og forebyggelse bemyndiges til at fasts\u00e6tte en \u00f8konomisk ramme for denne behandling. \nLovforslaget er en teknisk opf\u00f8lgning p\u00e5 den \u00e6ndring af sundhedsloven, der blev vedtaget i april 2011, som bet\u00f8d, at specialiseret ambulant behandling af patienter med varigt sv\u00e6rt fysisk handicap p\u00e5 \u00d8feldt Centret pr. 1. januar 2012 overg\u00e5r til at v\u00e6re omfattet af sundhedslovens \u00a7 79 om sygehusbehandling. Hidtil havde behandlingen v\u00e6ret en kommunal opgave i medf\u00f8r af sundhedslovens \u00a7 140.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om specialiseret ambulant behandling p\u00e5 \u00d8feldt Centrene.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 48", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}