{
 "periodeid": 31, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af regionsloven og lov om kommunernes styrelse. (Bemyndigelse til at fasts\u00e6tte regler om adgang til at budgettere med generelle reserver).\n", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n108 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "115", 
 "id": 1675, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-13T09:48:45.067", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "381", 
 "resume": "Som led i at underst\u00f8tte kommuners og regioners \u00f8konomistyring giver loven kommuner og regioner mulighed for i deres \u00e5rsbudget at budgettere med generelle reserver til uforudsete udgifter. For at undg\u00e5, at en v\u00e6sentlig del af budgettet afs\u00e6ttes som generelle reserver, er det hensigten, at der vil blive fastsat regler om, at de generelle reserver maksimalt kan udg\u00f8re en vis procentdel af nettodriftsudgifterne. ", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om adgang til at budgettere med generelle reserver.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 115", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}