{
 "periodeid": 30, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om vederlag og pension m.v. for ministre. (St\u00f8rrelsen af grundvederlag til ministre og beregning af ministres eftervederlag).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n103 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, KF)\n\n5 stemmer imod forslaget (LA)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "158", 
 "id": 11092, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-28T10:05:22.353", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "480 af 30. maj 2012.", 
 "resume": "Loven \u00e6ndrer lov om vederlag og pension m.v. for ministre p\u00e5 to punkter. Det g\u00e6lder reglerne om st\u00f8rrelsen af grundvederlaget til ministre og reglerne om beregning af eftervederlagsperioden for afg\u00e5ede ministre. Neds\u00e6ttelsen af grundvederlaget til ministre med 5 pct. i \u00e5rene 2011 og 2012, der blev gennemf\u00f8rt i 2010, jf. ministervederlagslovens \u00a7 1, stk. 2, forl\u00e6nges til ogs\u00e5 at g\u00e6lde i \u00e5rene 2013, 2014 og 2015. Samtidig sker der med virkning fra den 1. april 2012 en teknisk opskrivning af grundvederlagets grundbel\u00f8b. Beregningen af eftervederlagsperioden for afg\u00e5ede ministre \u00e6ndres, s\u00e5 tidligere ministerperioder, der allerede har udl\u00f8st eftervederlag, ikke p\u00e5 ny medtages ved beregningen. Det sikres samtidig, at en afg\u00e5et minister ved til- og fratr\u00e6delser inden for kortere tidsrum ikke mister tidligere erhvervet ret til eftervederlag.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om st\u00f8rrelsen af grundvederlag til ministre.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 158", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}