{
 "periodeid": 30, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om institutioner for almengymnasiale uddannelser og almen voksenuddannelse m.v., lov om institutioner for erhvervsrettet uddannelse og lov om specialp\u00e6dagogisk st\u00f8tte ved videreg\u00e5ende uddannelser. (Digital kommunikation i sager om specialp\u00e6dagogisk st\u00f8tte).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n111 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "128", 
 "id": 10964, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-28T12:26:16.323", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "514 af 4. juni 2012.", 
 "resume": "Loven stiller krav om, at uddannelsesinstitutioner p\u00e5 ungdomsuddannelserne skal anvende digital selvbetjening ved ans\u00f8gninger om specialp\u00e6dagogisk st\u00f8tte. Uddannelsesinstitutioner, elever og kursister skal modtage afg\u00f8relser, meddelelser m.v. om ans\u00f8gningen digitalt.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om digital kommunikation i sager om specialp\u00e6dagogisk st\u00f8tte.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 128", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}