{
 "periodeid": 28, 
 "titel": "Forslag til lov om arbejdsskadesikring i Gr\u00f8nland.", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\nFor\t                  96\nImod\t                  18\nHverken for/imod\t                    0\nI alt\t                114", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "6", 
 "id": 13044, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-10-09T01:16:55.157", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "1528 af 21. december 2010.", 
 "resume": "Med loven erstatter en egentlig lov om arbejdsskadesikring i Gr\u00f8nland den hidtil g\u00e6ldende ordning, hvor den danske lov om arbejdsskadesikring var sat i kraft for Gr\u00f8nland ved anordning. \n\nDen gr\u00f8nlandske arbejdsskadeordning bliver uafh\u00e6ngig af den danske lov, s\u00e5 ordningen l\u00f8bende kan \u00e6ndres og justeres i takt med udviklingen i Gr\u00f8nland. Loven videref\u00f8rer indholdsm\u00e6ssigt i vidt omfang den hidtil g\u00e6ldende ordning, som byggede p\u00e5 den danske lov om arbejdsskadesikring. \n\nAdministrativt indeb\u00e6rer loven, at Center for Arbejdsskadesikring i Gr\u00f8nland overg\u00e5r til at v\u00e6re en del af Arbejdsskadestyrelsen, som h\u00f8rer under Besk\u00e6ftigelsesministeriet. \n\nLovforslaget var godkendt af Gr\u00f8nlands Selvstyre inden frems\u00e6ttelsen, og loven tr\u00e5dte i kraft den 1. januar 2011.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om arbejdsskadesikring i Gr\u00f8nland.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 6", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}