{
 "periodeid": 31, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om arbejdsmilj\u00f8 og om oph\u00e6velse af lov om arbejdsmilj\u00f8certifikat til virksomheder. (Pr\u00e6cisering af anvendelsesomr\u00e5det, hvad ang\u00e5r psykisk arbejdsmilj\u00f8 og overf\u00f8relse af reglerne om certifikat til lov om arbejdsmilj\u00f8 m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n103 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, KF)\n\n5 stemmer imod forslaget (LA)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "112", 
 "id": 1677, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-13T09:40:31.55", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "356", 
 "resume": "Med loven pr\u00e6ciseres det, at arbejdsmilj\u00f8loven omfatter b\u00e5de det fysiske og det psykiske arbejdsmilj\u00f8. Arbejdsmilj\u00f8loven indeholder i \u00a7 1 en form\u00e5lsbestemmelse, hvorefter det med loven tilstr\u00e6bes at skabe et sikkert og sundt arbejdsmilj\u00f8, der til enhver tid er i overensstemmelse med den tekniske og sociale udvikling i samfundet. \u00a7 1 blev indf\u00f8rt med arbejdsmilj\u00f8loven i 1975 og er ikke blevet \u00e6ndret siden. Det fremg\u00e5r af bem\u00e6rkningerne fra 1975 til \u00a7 1, at loven omfatter b\u00e5de det fysiske og det psykiske arbejdsmilj\u00f8. Da der ikke b\u00f8r v\u00e6re tvivl om, at loven skal forst\u00e5s s\u00e5ledes, foresl\u00e5s det pr\u00e6ciseret direkte i lovteksten. Loven samler endvidere certifikatreglerne i arbejdsmilj\u00f8lovgivningen og gennemf\u00f8rer mindre justeringer af arbejdsmilj\u00f8certifikatordningen.\n\nLoven udm\u00f8nter det ene af de tre initiativer, som besk\u00e6ftigelsesministeren lancerede i august 2012 om en styrket indsats for et bedre psykisk arbejdsmilj\u00f8.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om psykisk arbejdsmilj\u00f8 m.v.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 112", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}