{
 "periodeid": 31, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om retssikkerhed og administration p\u00e5 det sociale omr\u00e5de, lov om ansvaret for og styringen af den aktive besk\u00e6ftigelsesindsats og forskellige andre love. (Forenkling af klagestrukturen p\u00e5 det sociale og besk\u00e6ftigelsesm\u00e6ssige omr\u00e5de).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n63 stemmer for forslaget (S, RV, SF, EL, LA)\n\n46 stemmer imod forslaget (V, DF, KF)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "158", 
 "id": 2307, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-13T12:39:09.087", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "493", 
 "resume": "Loven er et led i udm\u00f8ntningen af aftalen om finansloven for 2013 mellem regeringen (Socialdemokraterne, Det Radikale Venstre og Socialistisk Folkeparti) og Enhedslisten. Loven skal ses i sammenh\u00e6ng med lov om \u00e6ndring af lov om regional statsforvaltning m.fl. fra \u00f8konomi- og indenrigsministeren.\n\nEt led i aftalen er at \u00e6ndre den eksisterende klagestruktur p\u00e5 det besk\u00e6ftigelsesm\u00e6ssige omr\u00e5de og det sociale omr\u00e5de med henblik p\u00e5 at styrke borgernes retssikkerhed og samtidig \u00f8ge effektiviteten i opgavevaretagelsen. Denne del af aftalen udm\u00f8ntes i n\u00e6rv\u00e6rende lovforslag.\n\nMed loven placeres klagesagsbehandlingen p\u00e5 det sociale omr\u00e5de og det besk\u00e6ftigelsesm\u00e6ssige omr\u00e5de i Ankestyrelsen, og de sociale n\u00e6vn og besk\u00e6ftigelsesanken\u00e6vnene med sekretariat i statsforvaltningerne nedl\u00e6gges. Klagesagsbehandlingen placeres dermed \u00e9t sted frem for i hver af de fem statsforvaltninger og i Ankestyrelsen, som tilf\u00e6ldet er i dag.\n\nMed lov\u00e6ndringen oml\u00e6gges klagesystemet, s\u00e5 principielle sager allerede behandles i f\u00f8rste klageinstans og derved overfl\u00f8digg\u00f8r en yderligere klageinstans. Herved reduceres klagesystemet med en instans. Principielle sager vil som hidtil blive behandlet med medvirken af beskikkede medlemmer.\n\nF\u00f8r lov\u00e6ndringen afg\u00f8res hovedparten af de klagesager, der ikke er principielle, administrativt i Ankestyrelsen, dvs. uden medvirken af beskikkede medlemmer, ligesom det er tilf\u00e6ldet for hovedparten af sagerne i n\u00e6vnene. Med lov\u00e6ndringen vil det, af hensyn til de beskikkede medlemmers indsigt, betyde, at der skal medvirke beskikkede medlemmer ved behandlingen i Ankestyrelsen ogs\u00e5 af et antal sager, som ikke er principielle. Loven medf\u00f8rer, at der i Ankestyrelsen blandt alle de indkomne klager foretages en visitering af sager, der behandles som principielle, andre sager, der behandles med medvirken af beskikkede medlemmer, samt \u00f8vrige sager. Der bliver med loven mulighed for at revisitere administrative sager til principiel behandling.\n\nEndelig medf\u00f8rer loven, at der gives beskikkede medlemmer yderligere overordnet indsigt og indflydelse i Ankestyrelsens og Ankestyrelsens Besk\u00e6ftigelsesudvalg ved at udvide omr\u00e5det for Det R\u00e5dgivende Praksisudvalgs r\u00e5dgivning af Ankestyrelsen.\n\nSom en konsekvens af nedl\u00e6ggelsen af de sociale n\u00e6vn vil sagerne om optagelse i s\u00e6rlige botilbud uden samtykke efter serviceloven, som i dag tr\u00e6ffes af de sociale n\u00e6vn i 1. instans efter indstilling fra kommunalbestyrelsen, efter lovens ikrafttr\u00e6delse behandles af statsforvaltningen.\n\nSom et led i den n\u00e6vnte aftale i forbindelse med finansloven er aftalt en r\u00e6kke regelforenklinger, herunder obligatorisk brug af et ankeskema for kommunerne ved genvurdering af klagesager, der efter forslaget indbringes for Ankestyrelsen. Regler herom indg\u00e5r i loven.\n\nLoven tr\u00e5dte i kraft den 1. juli 2013.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om forenkling af klagestrukturen p\u00e5 det sociale og besk\u00e6ftigelsesm\u00e6ssige omr\u00e5de.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 158", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}