{
 "periodeid": 31, 
 "titel": "Forslag til folketingsbeslutning om \u00e6ndring af forretningsorden for Folketinget. (Sp\u00f8rgetime med statsministeren m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "133", 
 "id": 3472, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-13T19:05:36.183", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 39, 
 "nummerprefix": "B", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 16, 
 "lovnummer": "", 
 "resume": "Beslutningsforslaget, som blev fremsat i en bet\u00e6nkning fra Udvalget for Forretningsordenen med st\u00f8tte fra udvalget med undtagelse af Liberal Alliances og Det Konservative Folkepartis medlemmer, indeholdt en r\u00e6kke forslag til \u00e6ndringer af Folketingets forretningsorden. Udvalgets flertal foreslog for det f\u00f8rste indf\u00f8rt en ny sp\u00f8rgetime alene med sp\u00f8rgsm\u00e5l fra partiledere uden for regeringen til statsministeren til erstatning for den hidtidige sp\u00f8rgetime. Herudover foreslog flertallet indf\u00f8rt mulighed for, at et beslutningsforslag straks efter anmeldelsen kan henvises til et st\u00e5ende udvalg, s\u00e5 1. behandling i Folketingssalen udelades. Endvidere foreslog flertallet indf\u00f8rt en sk\u00e6ringsdato for, hvorn\u00e5r beslutningsforslag b\u00f8r v\u00e6re fremsat, for at forslaget kan forventes behandlet i det p\u00e5g\u00e6ldende folketings\u00e5r. Ydermere foreslog flertallet en \u00e6ndring af taletiderne under korte bem\u00e6rkninger og i sp\u00f8rgetiden. Endelig foreslog flertallet den indledende mundtlige gengivelse af sp\u00f8rgsm\u00e5l i sp\u00f8rgetimen genindf\u00f8rt og indsat en pr\u00e6cisering af taletidsreglerne, n\u00e5r redeg\u00f8relser og foresp\u00f8rgsler behandles under \u00e9t.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om \u00e6ndring af forretningsorden om sp\u00f8rgetime med statsministeren m.v.", 
 "typeid": 5, 
 "nummer": "B 133", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}