{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Er ministeren enig med sine europ\u00e6iske partif\u00e6llers bekymringer om konsekvensen af at tildele vidtg\u00e5ende rettigheder til investorer gennem den s\u00e5kaldte ISDS-mekanisme i en eventuel kommende TTIP-aftale s\u00e5vel som partif\u00e6llernes konklusion om p\u00e5 den baggrund at afvise ISDS-mekanismen i aftalen, jf. Informations artikel \u00bbEurop\u00e6iske socialdemokrater siger nej til ISDS i frihandelsaftalen\u00ab den 3. februar 2014?", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "919", 
 "id": 329, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "Ingen.", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-15T18:18:57.3", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 20, 
 "nummerprefix": "S", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 11, 
 "lovnummer": "", 
 "resume": "", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om artikel \u00bbEurop\u00e6iske socialdemokrater siger nej til ISDS i frihandelsaftalen\u00ab den 3. februar 2014.", 
 "typeid": 10, 
 "nummer": "S 919", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}