{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om social service og lov om retssikkerhed og administration p\u00e5 det sociale omr\u00e5de. (Mulighed for opretholdelse af anbringelse af unge med funktionsneds\u00e6ttelse i alderen 18 til 22 \u00e5r og \u00e6ndring af reglerne om ansvaret for at sikre supervision og efteruddannelse til plejefamilier m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n108 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "15", 
 "id": 4216, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-14T03:23:02.567", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "1462", 
 "resume": "Loven skaber hjemmel for kommunalbestyrelsen til at give unge med betydelig og varigt nedsat funktionsevne mulighed for at opretholde deres anbringelse i en plejefamilie indtil deres 23. \u00e5r.\n\nForm\u00e5let er at im\u00f8dekomme den unges behov for st\u00f8tte og omsorg i plejefamiliens trygge rammer og forberede den unge til en ny boform og derigennem bidrage til en god overgang til voksentilv\u00e6relsen. Det er en betingelse, at hj\u00e6lpen m\u00e5 anses for at v\u00e6re af v\u00e6sentlig betydning for den unges behov for st\u00f8tte, og at den unge eller dennes v\u00e6rge samtykker. Tilbuddet skal oph\u00f8re, n\u00e5r det ikke l\u00e6ngere opfylder dets form\u00e5l under hensyn til den unges behov for st\u00f8tte, dog senest n\u00e5r den unge fylder 23 \u00e5r.\n\nLoven betyder ogs\u00e5, at den kommune, der har pligt til at handle i forhold til et barn eller en ung, som er anbragt i en plejefamilie, skal sikre efteruddannelse og supervision til plejefamilien. Loven retter  dermed en fejl i forhold til b\u00f8rn og unge, der var anbragt f\u00f8r den 1. juli 2003, og hvor for\u00e6ldrene efterf\u00f8lgende var flyttet til en anden kommune.\n\nLoven tr\u00e5dte i kraft den 1. januar 2014. \n", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om anbringelse af unge med funktionsneds\u00e6ttelse m.v.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 15", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}