{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af medieansvarsloven. (Forl\u00e6ngelse af klagefrist og opbevaringsperiode).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n111 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF, UFG)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": null, 
 "nummernumerisk": "10", 
 "id": 4232, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": null, 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-10-15T10:34:57.923", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": null, 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "1625", 
 "resume": "Loven indeb\u00e6rer, at borgeres og virksomheders klagefrister til Pressen\u00e6vnet forl\u00e6nges fra 4 til 12 uger. Samtidig forl\u00e6nges perioden for pligtm\u00e6ssig opbevaring af udsendelser fra 3 til 6 m\u00e5neder. Endelig indf\u00f8res en udtrykkelig regel om, at opbevaringspligten best\u00e5r, s\u00e5 l\u00e6nge en sag behandles ved Pressen\u00e6vnet eller domstolene.\n\nBestemmelsen om forl\u00e6ngelsen af klagefristerne bygger p\u00e5 opfordringen til justitsministeren fremsat i Retsudvalgets og Kulturudvalgets f\u00e6lles beretning om medieansvar afgivet den 21. februar 2013.\n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2014.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om medieansvarsloven og forl\u00e6ngelse af klagefrist og opbevaringsperiode.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 10", 
 "afg\u00f8relse": null, 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}