{
 "periodeid": 31, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af f\u00e6rdselsloven. (Fors\u00f8gsordning vedr\u00f8rende kommuners h\u00e5ndh\u00e6velse af bestemmelser om cykelparkering).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n105 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, KF)\n\n5 stemmer imod forslaget (LA)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "11", 
 "id": 5448, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-10T14:34:15.867", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "1241 af 18. december 2012.", 
 "resume": "Form\u00e5let med loven er at tillade fors\u00f8gsordninger, der indeb\u00e6rer, at kommuner, som etablerer cykelparkeringsrestriktioner eller -forbud, inden for n\u00e6rmere bestemte rammer f\u00e5r adgang til at h\u00e5ndh\u00e6ve de p\u00e5g\u00e6ldende restriktioner eller forbud. Det vil sige, at kommunerne med justitsministerens tilladelse f.eks. f\u00e5r adgang til at flytte en ulovligt parkeret cykel til et n\u00e6rmere angivet omr\u00e5de i n\u00e6rheden, hvor cyklens ejer eller bruger til enhver tid kan hente den. Flytningen kan ske, uden at cyklens ejer m.v. partsh\u00f8res og modtager individuel meddelelse herom.\n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 1. marts 2013.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om cykelparkering.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 11", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}