{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om kommunernes overtagelse af de regionale lands- og landsdelsd\u00e6kkende undervisningstilbud.", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n108 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, LA, KF)\n\n0 stemmer imod forslaget\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "151", 
 "id": 518, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-15T19:45:35.577", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "632", 
 "resume": "Med loven f\u00e5r kommunalbestyrelsen i den kommune, hvor et regionalt lands- eller landsdelsd\u00e6kkende undervisningstilbud er beliggende, mulighed for at overtage undervisningstilbuddet. Efter aftale med kommunalbestyrelsen i beliggenhedskommunen kan en anden kommune ogs\u00e5 overtage et regionalt lands- eller landsdelsd\u00e6kkende undervisningstilbud. \nOvertagelsen indeb\u00e6rer, at kommunen overtager elever, personale, bygninger og inventar m.v. \n\nDe fem regionale lands- og landsdelsd\u00e6kkende undervisningstilbud, der drives i henhold til folkeskoleloven, varetager den mest specialiserede undervisning af b\u00f8rn og unge inden for omr\u00e5derne d\u00f8ve og h\u00f8reh\u00e6mmede, d\u00f8vblinde, synshandicappede og fysisk handicappede.\n\nLoven skal fremme kommunal overtagelse af de regionale lands- og landsdelsd\u00e6kkende undervisningstilbud, s\u00e5ledes at sammenh\u00e6ngen mellem specialundervisningen og den almindelige undervisning bliver styrket. \n", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om kommunernes overtagelse af regionale undervisningstilbud.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 151", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}