{
 "periodeid": 30, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af straffeloven, retsplejeloven, lov om erstatning fra staten til ofre for forbrydelser og f\u00e6rdselsloven.\n(Forh\u00f8jelse af den kriminelle lavalder).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n62 stemmer for forslaget (S, RV, SF, EL, LA)\n\n47 stemmer imod forslaget (V, DF, KF)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": null, 
 "nummernumerisk": "55", 
 "id": 6999, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": null, 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-24T21:30:54.45", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": null, 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "158 af 28. februar 2012.", 
 "resume": "Med loven oph\u00e6ves den neds\u00e6ttelse af den kriminelle lavalder til 14 \u00e5r, som blev gennemf\u00f8rt i 2010 under den dav\u00e6rende regering. Det foresl\u00e5s, at den kriminelle lavalder h\u00e6ves til 15 \u00e5r igen.\n\nDen foresl\u00e5ede \u00e6ndring vil medf\u00f8re, at gerningsm\u00e6nd, der p\u00e5 gerningstidspunktet ikke er fyldt 15 \u00e5r, og hvis straffesag endnu ikke er endeligt p\u00e5d\u00f8mt ved lovens ikrafttr\u00e6den, ikke kan straffes. Det f\u00f8lger endvidere af straffelovens almindelige regler, at allerede id\u00f8mte, men endnu ikke fuldbyrdede straffe vedr\u00f8rende gerningsm\u00e6nd, der p\u00e5 gerningstidspunktet ikke var fyldt 15 \u00e5r, ikke skal fuldbyrdes.\n\nAnklagemyndigheden vil underrette de sociale myndigheder om unge, der s\u00e5ledes ikke l\u00e6ngere vil skulle afsone en id\u00f8mt frihedsstraf eller ikke l\u00e6ngere vil skulle overholde fastsatte vilk\u00e5r om f.eks. behandling eller foranstaltninger efter serviceloven m.v., s\u00e5 de sociale myndigheder vil kunne vurdere behovet for at iv\u00e6rks\u00e6tte de n\u00f8dvendige sociale foranstaltninger (anbringelse m.v.).\n\nLoven indeb\u00e6rer ogs\u00e5, at afg\u00f8relser ikke skal have gentagelsesvirkning, i det omfang de vedr\u00f8rer handlinger, der er foretaget inden gerningsmandens fyldte 15. \u00e5r.\n\nDet foresl\u00e5s, at loven tr\u00e6der i kraft dagen efter bekendtg\u00f8relse i Lovtidende.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om forh\u00f8jelse af den kriminelle lavalder.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 55", 
 "afg\u00f8relse": null, 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}