{
 "periodeid": 32, 
 "titel": "Forslag til lov om solarier.", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n98 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, EL, KF, UFG)\n\n5 stemmer imod forslaget (LA)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget\n\n", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "163", 
 "id": 785, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-16T10:36:37.513", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "718", 
 "resume": "Form\u00e5let med loven er at sikre en styrket beskyttelse mod skadelige virkninger ved brug af solarier. Det skal ske, ved at der stilles krav til apparaturet i solcentre m.v. og til synlig skiltning af generelle sundhedsr\u00e5d ved offentligt tilg\u00e6ngelige solarier. For at sikre en h\u00f8j regelefterlevelse indeholder loven ogs\u00e5 sk\u00e6rpede straffebestemmelser og regler om kontrol med solcentre. \n\nLoven g\u00e6lder for offentligt tilg\u00e6ngelige solarier, som stilles til r\u00e5dighed for kosmetisk brug til ikkel\u00e6gelige form\u00e5l. Loven tr\u00e5dte i kraft den 1. august 2014.\n\n", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om solarier.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 163", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}