{
 "periodeid": 28, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om etablering af Dansk Center for Internationale Studier og Menneskerettigheder og visse andre love. (Udvidelse af Institut for Menneskerettigheders kompetence til ogs\u00e5 at omfatte k\u00f8n).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n87 stemmer for forslaget (V, S, SF, KF, RV, EL, LA)\n\n19 stemmer imod forslaget (DF, UFG)\n\n0 stemmer hverken for eller imod forslaget", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "86", 
 "id": 7754, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-20T20:11:25.063", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "182 af 8. marts 2011.", 
 "resume": "Loven giver Institut for Menneskerettigheder kompetence til at overv\u00e5ge k\u00f8nsomr\u00e5det p\u00e5 samme m\u00e5de, som instituttet i dag har kompetence til at overv\u00e5ge ang\u00e5ende race eller etnisk oprindelse. Samtidig inds\u00e6ttes der en ny bestemmelse i ligebehandlingsloven og ligestillingsloven om instituttets nye kompetence.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om Udvidelse af Institut for Menneskerettigheders kompetence til ogs\u00e5 at omfatte k\u00f8n.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 86", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}