{
 "periodeid": 30, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om arbejdsl\u00f8shedforsikring m.v. og flere andre love. (Forh\u00f8jelse af efterl\u00f8nsalder, forkortelse af efterl\u00f8nsperiode og tilbagebetaling af efterl\u00f8nsbidrag m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n103 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, LA, KF)\n\n8 stemmer imod forslaget (EL)\n\n1 stemmer hverken for eller imod forslaget (Bjarne Laustsen (S))", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": null, 
 "nummernumerisk": "19", 
 "id": 7761, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": null, 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-09-24T19:31:22.5", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": null, 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "1365 af 28. december 2011.", 
 "resume": "Loven udm\u00f8nter \u00bbAftale om senere tilbagetr\u00e6kning\u00ab, som Venstre, Det Konservative Folkeparti, Dansk Folkeparti og Radikale Venstre indgik den 13. maj 2011.\nLoven indeholder f\u00f8lgende elementer:\n\u2013 Forh\u00f8jelsen af efterl\u00f8nsalderen fremrykkes fra 2019 til 2014.\n\u2013 Forkortelse af efterl\u00f8nsperioden fra 5 \u00e5r til 3 \u00e5r.\n\u2013 Forh\u00f8jelse af efterl\u00f8nnens st\u00f8rrelse.\n\u2013 Sk\u00e6rpelse af fradraget i efterl\u00f8nnen for pensionsopsparinger.\n\u2013 \u00c6ndring af betingelserne for ret til optjening af skattefri pr\u00e6mie.\n\u2013 Mulighed for at ans\u00f8ge om kontant og skattefri tilbagebetaling af efterl\u00f8nsbidrag i perioden fra og med den 2. april til og med den 1. oktober 2012.\n\u2013 Krav om aktiv tilmelding til efterl\u00f8nsordningen.\n\u2013 Justeringer af efterl\u00f8nsordningen, herunder konsekvens\u00e6ndringer som f\u00f8lge af udfasningen af overgangsydelsesordningen.\n\u2013 \u00c6ndringer i pensionsbeskatningsloven som f\u00f8lge af forh\u00f8jelse af efterl\u00f8nsalderen og forkortelse af efterl\u00f8nsperioden.\n\u2013 \u00c6ndringer i tjenestemandsloven som f\u00f8lge af forh\u00f8jelse af efterl\u00f8nsalderen og forkortelse af efterl\u00f8nsperioden.\n\u2013 \u00c6ndringer i tjenestemandspensionsloven som f\u00f8lge af forh\u00f8jelse af efterl\u00f8nsalderen og forkortelse af efterl\u00f8nsperioden.\n\nLovforslaget skulle ses i sammenh\u00e6ng med de samtidig fremsatte forslag til lov om \u00e6ndring af lov om fleksydelse (Forh\u00f8jelse af fleksydelsesalder, forkortelse af fleksydelsesperiode og tilbagebetaling af fleksydelsesbidrag m.v.), forslag til lov om \u00e6ndring af lov om social pension (Forh\u00f8jelse af folkepensionsalder og seniorf\u00f8rtidspension m.v.) og forslag til lov om \u00e6ndring af lov om delpension (Forh\u00f8jelse af delpensionsalder og forkortelse af delpensionsperiode m.v.).", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om forh\u00f8jelse af efterl\u00f8nsalder og forkortelse.", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 19", 
 "afg\u00f8relse": null, 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}