{
 "periodeid": 30, 
 "titel": "Forslag til lov om \u00e6ndring af lov om social pension. (Forh\u00f8jelse af folkepensionsalder, indf\u00f8relse af seniorf\u00f8rtidspension m.v.).", 
 "afg\u00f8relsesdato": null, 
 "afstemningskonklusion": "Vedtaget\n\n104 stemmer for forslaget (V, S, DF, RV, SF, LA, KF)\n\n8 stemmer imod forslaget (EL)\n\n1 stemmer hverken for eller imod forslaget (Bjarne Laustsen (S))", 
 "retsinformationsurl": null, 
 "paragraf": "", 
 "nummernumerisk": "22", 
 "id": 8664, 
 "nummerpostfix": "", 
 "begrundelse": "", 
 "fremsatundersagid": null, 
 "opdateringsdato": "2014-10-01T12:49:31.967", 
 "statsbudgetsag": true, 
 "lovnummerdato": null, 
 "statusid": 11, 
 "nummerprefix": "L", 
 "afg\u00f8relsesresultatkode": "", 
 "paragrafnummer": null, 
 "deltundersagid": null, 
 "kategoriid": 13, 
 "lovnummer": "1386 af 28. december 2011.", 
 "resume": "Loven indeb\u00e6rer, at forh\u00f8jelsen af folkepensionsalderen rykkes frem med 5 \u00e5r, s\u00e5ledes at folkepensionsalderen forh\u00f8jes med \u00bd \u00e5r ad gangen i \u00e5rene 2019-22. \nDer indf\u00f8res endvidere en seniorf\u00f8rtidspension, s\u00e5ledes at personer, der er nedslidte efter et langt arbejdsliv, kan sikres en enkel og hurtig adgang til f\u00f8rtidspension, n\u00e5r de har mindre end 5 \u00e5r til folkepensionsalderen. Der er ikke tale om en ny f\u00f8rtidspensionsordning, men om en ny ans\u00f8gningsmulighed. \nEndelig forh\u00f8jes bundfradraget ved opg\u00f8relsen af indt\u00e6gtsgrundlaget for beregning af pensionstill\u00e6g og den personlige till\u00e6gsprocent og besk\u00e6ftigelseskravet for opsat pension neds\u00e6ttes for at \u00f8ge udbuddet af arbejdskraft. \n\nLoven tr\u00e6der i kraft den 1. januar 2012.\nLovforslaget skulle ses i sammenh\u00e6ng med lovforslagene om tilbagetr\u00e6kningsreformen, der blev fremsat samtidig af besk\u00e6ftigelsesministeren. \nLoven er en del af udm\u00f8ntningen af aftalen om senere tilbagetr\u00e6kning fra den 13. maj 2011 mellem Venstre, Det Konservative Folkeparti, Dansk Folkeparti og Radikale Venstre.", 
 "odata.metadata": "http://oda.ft.dk/api/%24metadata#Sag/@Element", 
 "offentlighedskode": "O", 
 "baggrundsmateriale": null, 
 "titelkort": "Om social pension. (Forh\u00f8jelse af folkepensionsalder og seniorf\u00f8rtidspension m.v.).", 
 "typeid": 3, 
 "nummer": "L 22", 
 "afg\u00f8relse": "", 
 "r\u00e5dsm\u00f8dedato": null
}